# Гайд по системе здачи домашек

## Регистрация в системе

***Важно*** Сначала прочитайте полностью руководство, потом начинайте выполнять

0. Вам необходим аккаунт в https://mipt-hsse.gitlab.yandexcloud.net. Аккаунт у вас должен был появиться в рамках курса "инструменты разработчика". Если этого не произошло - приходите в личку.
1. Активируйте бота @hsse_yolk_bot ![start_bot](/tasks/pictures/start_bot.png)
2. Введите все данные которые просит бот. Строго соблюдайте формат данных ![start_bot](/tasks/pictures/registration.png)
***Важно*** вводить нужно логин с https://mipt-hsse.gitlab.yandexcloud.net а НЕ С gitlab.com
3. Нажмите кнопку добавить курс и введите секретное слово "cpp_course_secret"
4. Перейдите в меню курса (Список текущих курсов -> Программирование на языке C++) и нажмите кнопку "Создать репозиторий". Дождитесь окончания. Вы должны получить ссылку на репозиторий
5. profit

## Сдача домашки

### Открываем репозиторий

***Note*** Вы должны обладать навыками работы с git и пониманием что такое "склонировать по ssh". Это должны рассказывать на курсе "Инструменты разработчика". Если это не так - обратитесь за помощью к семинаристу

1. Заходим в наш репозиторий (ссылку можно получить так: Список текущих курсов -> Программирование на языке C++ -> Получить ссылку на репозиторий)
2. Видим в ветке main следующий набор файлов: ![repo](/tasks/pictures/repo.png)

### Описание testing_repo

testing_repo - это отдельный git-репозиторий который подключен к вашему через механизм сабмодулей.

В этом репозитории для каждой задачи лежат тесты и другие файлы для тестирования. В этот репозиторий коммитить студентам ничего не нужно)

Файлы для задачи обычно следующие:

- CMakeLists.txt = файл для cmake в котором написано как собирать ваш проект. В том числе там линкуется библиотека GoogleTests, с помощью которой и реализованы тесты.
- banned_words.json = json файл в котором перечислены слова, которые нельзя использовать в вашем решении
tests.cpp = файл с тестами. В задаче string файл с тестами случайно положился к вам в репозиторий. Не нужно его редактировать при решении) Я все равно смогу переписать тест стринги если что и подменять ваш файл.
- test.sh = bash скрипт который и тестирует вашу задачу. Про этапы тестирования будет ниже
- .clang-tidy и .clang-format = файлы с описанием кодстайла (изначально забыл их положить, теперь уже есть в каждой задаче)

Тестирующие стадии следующие (в порядке в котором они запускаются):

1. banned-words - проверяет ваш код на наличие забаненых слов
2. clang-tidy - утилита для проверки codestyle, которая проверяет наименования переменных и тд.
3. clang-format - утилита для проверки форматирования кода (проверяет пробелы отступы и тд)
4. build with clang - собирает ваш код с использованием компилятора clang (спойлер: код собирается с самыми жесткими флагами, их можно посмотреть в CMakeLists.txt)
5. test with clang - запускает google тесты с бинарником который собран клангом
6. build with g++ - собирает ваш код с использованием компилятора g++
7. test with g++ - запускает google тесты с бинарником который собран клангом
8. valgring - запускает те же тесты но под valgrind (утилита для проверки на утечки памяти)

### Описание репозитория студента

Возвращаемся к репозиторию из первого пункта.

В этот репозиторий мы и сдаем задачи. Архитектура тут простая: для каждой задачи заведена соответствующая ветка. В этой ветке создана директория task_name, в которой лежит заготовок решения. Вам нужно просто отредактировать нужный файл (обычно это task_name.hpp но бывает и .cpp).

### Процесс сдачи домашки

0. Клонируем этот репозиторий(лучше через SSH) и заходим в него : ![clone_repo](/tasks/pictures/clone_repo.png)
1. Переходим на ветку task_name: ![checkout_branch](/tasks/pictures/checkout.png)
2. Редактируем соответстующий файл (обычно это task_name/task_name.hpp). ***ВНИМАНИЕ***: новых файлов заводить не нужно!
3. Тестируем наш код каким-либо способом (не забудьте удалить лишние файлы, привет .gitignore)
4. Тестируем наш код на codestyle (можно локально установить clang-tidy и clang-format) чтобы не грузить лишний раз систему
5. Коммитим файлы с решением (***ВНИМАНИЕ***: не коммитим ничего лишнего!)
6. git push ![git_push](/tasks/pictures/git_push.png "Решаем задачу и отправляем ее")
7. Создаем MR на gitlab (вкладка MergeRequests на странице проекта). Лайфхак: при пуше гитлаб выведет вам ссылку для создания МРа ![create_mr](/tasks/pictures/create_mr.png)
8. Дожидаемся работы пайплайна. Допустим он красный (красный крестик в МР) ![failed_pipeline](/tasks/pictures/failed_pipeline.png)
9. Кликаем на красный крестик и читаем лог проверки. По логу понимаем что нужно исправить ![test_job](/tasks/pictures/test_job.png) ![pipeline_log](/tasks/pictures/pipeline_log.png)
10. Повторяем пункты 2-9 пока не получим зеленый pipeline ![profit](/tasks/pictures/profit.png)
11. Ждем ревью. После ревью повторяем пункты 2-10 пока ревьюер не будет доволен.
12. Profit

### Важные замечания

1. Дедлайн считается по первому успешному прохождению тестов в гитлабе. Ревью не в счет
2. Задача считается сданной только после прохождения ревью и вливания МР в main ветку (вливает ревьюер)
